- ## 字節序(Byte Ordering)
>是多字結數據讚計算機內存中儲存或網路傳輸時，字節的儲存順序，主要分為兩大類，一類是小端序(Little endian),另一類是大端序(Big endian)。  
數據類型為字節型(BYTE)時，其長度為一個字節，保存這樣的數據時，無論採用大端序還是小端序，字節順序都是一樣的。  
大端序常用於大型UNIX服務器的RISC系列的CPU中。此外網絡協議中也常採用大端序方法。  
Intel x86 CPU採用小端序

